<xml>
        <sections>
          <section>
            <id>1b6cd992-39dc-428d-bfc7-45ed56ca68e0</id>
            <shortName>Новости</shortName>
            <longName>Новости</longName>
            <itemNumber>1</itemNumber>
            <parentID>1b6cd992-39dc-428d-bfc7-45ed56ca68e0</parentID>
          </section><section>
            <id>21ca3858-8aec-4f01-b52f-a5fe2ba32330</id>
            <shortName>Город</shortName>
            <longName>Город</longName>
            <itemNumber>1</itemNumber>
            <parentID>1b6cd992-39dc-428d-bfc7-45ed56ca68e0</parentID>
          </section><section>
            <id>7509c6b2-3de7-4e1e-ba56-d631e25bad6f</id>
            <shortName>Лето</shortName>
            <longName>Лето</longName>
            <itemNumber>2</itemNumber>
            <parentID>1b6cd992-39dc-428d-bfc7-45ed56ca68e0</parentID>
          </section><section>
            <id>be60c79c-1a45-4a1a-80aa-d6755b6939fa</id>
            <shortName>Подробности</shortName>
            <longName>Подробности</longName>
            <itemNumber>3</itemNumber>
            <parentID>1b6cd992-39dc-428d-bfc7-45ed56ca68e0</parentID>
          </section>
        </sections>
        <articles>
          <article>
            <id>8c16ebb1-49b6-49b6-a4df-bba1658fa7cf</id>
            <shortName>Из-за холодов животных Екатеринбургского з</shortName>
            <longName>Из-за холодов животных Екатеринбургского зоопарка переводят в зимние вольеры</longName>
            <sectionID>21ca3858-8aec-4f01-b52f-a5fe2ba32330</sectionID>
            <itemNumber>1</itemNumber>
            <text>Из-за холодов животных в Екатеринбургском зоопарке переводят в зимние вольеры. Как рассказали E1.RU в пресс-службе зоопарка, сотрудники могут сделать это в считанные часы.

– Когда на улице +6C, питомцы могут простыть, особенно шимпанзе, – пояснила E1.RU Ксения Иванова, пресс-секретарь зоопарка. – У наших специалистов большой опыт, они анализируют изменения температуры и переводят теплолюбивых животных быстро, в течение дня, чтобы они не замёрзли холодной ночью. А крупные животные у нас вообще не ночуют на улице.

В начале июня екатеринбургский зоопарк закончил переводить питомцев в летние вольеры. 2 июня солнечные ванны впервые в этом году принимали ленивцы, мартышки, макаки, капуцины и саймири. Вместе с ними в летние вольеры переехали слон, карликовый бегемот, мандрилы, гиббоны и шимпанзе. Теперь они вынуждены с резким изменением погоды перебираться в зимние вольеры.

Напомним,  всю неделю в Свердловской области будет холодно и дождливо. Тепло вернётся в Екатеринбург только к выходным.
</text>
          </article><article>
            <id>420e7748-92f9-4325-b909-0a9cd8a7c9b6</id>
            <shortName>Культовый смартфон можно купить всего за 1</shortName>
            <longName>Культовый смартфон можно купить всего за 1 490 рублей только в салонах &quot;МегаФон&quot;</longName>
            <sectionID>21ca3858-8aec-4f01-b52f-a5fe2ba32330</sectionID>
            <itemNumber>2</itemNumber>
            <text>Устойчивая тенденция последних лет – пользователи не хотят покупать обычные телефоны. Главными критериями при выборе средства связи современного человека являются: высокоскоростной интернет, многофункциональная камера, обилие игр и приложений. Всё это может предложить только современный смартфон, но стоимость на подобные устройства, как правило, выcокая.

Отдохните от высоких цен: &quot;МегаФон&quot; объявляет о рекордном снижении стоимости на один из самых популярных смартфонов в России – &quot;МегаФон Login 3&quot;. Теперь &quot;умное&quot; устройство можно приобрести всего за 1 490 рублей. Цена действительна при условии подключения и оплаты тарифного плана &quot;МегаФон – Всё включено S&quot; или тарифной опции &quot;Интернет XS&quot; на условиях, указанных на сайте оператора.

За эти деньги покупатель получает современный смартфон на Android 4.4, камерой 2 мегапикселя и ярким 3,5-дюймовым дисплеем, поддерживающий Wi-Fi, Bluetooth, GPS. Культовый гаджет продаётся в сети фирменных салонов оператора – бюджетный и надёжный он станет прекрасным подарком родителям или ребёнку.

&quot;МегаФон Login&quot; оказал огромное влияние на российский рынок смартфонов. Login стал первым действительно современным, полнофункциональным и в то же время недорогим Android-устройством, и сейчас у наших клиентов есть уникальная возможность приобрести его по максимально низкой цене&quot;, – отмечает директор по развитию бизнеса на массовом рынке &quot;МегаФона&quot; на Урале Сергей Алфёров.

Количество товара ограничено, подробности на сайте оператора и в интернет-магазине.</text>
          </article><article>
            <id>59c500a0-8b0a-4ee7-95b1-e72965889e8d</id>
            <shortName>Иннопром-2015: когда приедет Медведев, на </shortName>
            <longName>Иннопром-2015: когда приедет Медведев, на сколько подорожало VIP-участие и как доехать до Экспо на &quot;Ласточке&quot;</longName>
            <sectionID>be60c79c-1a45-4a1a-80aa-d6755b6939fa</sectionID>
            <itemNumber>1</itemNumber>
            <text>
В 2014 году главной темой была робототехника. На этот раз – производственная эффективность. 
В среду, 8 июля, в Екатеринбурге стартует шестая промышленная выставка Иннопром-2015, основной темой которой будет производственная эффективность. В этом году в фокусе российских чиновников и бизнесменов делегаты из Китая. Именно КНР прошлым летом высказала желание стать основным партнёром мероприятия. На выставочных стендах и сессиях будет несколько тысяч китайцев. Уже известно, что в 2016 году таким партнёром будет Индия. 

Торжественное открытие Иннопрома непривычным образом пройдёт во вторник, 7 июля, в ККТ &quot;Космос&quot;, где к вечеру в отремонтированном банкетном зале должно собраться около 1,7 тысячи человек. Среду будут считать основным днём – именно 8 июля павильоны МВЦ &quot;Екатеринбург-Экспо&quot; должны посетить высокопоставленные российские чиновники и бизнесмены. Кстати, VIP-участие в этом году подорожало с 50 до 80 тысяч рублей. 

Список випов в сравнении с прошлым годом весьма скромный – медийные имена в программе мероприятий нужно искать с увеличительным стеклом. Несмотря на то, что выставку принято громко называть &quot;главной промышленной&quot; и &quot;международной&quot;, в столицу Урала в 2015 году приезжают в основном заместители премьеров, министров, председателей и директоров. Происходящее на Иннопроме в разные дни будет переводиться на китайский, английский и немецкий языки. 

Откроется Иннопром форумом &quot;Российско-китайское деловое партнёрство: навстречу мировому прогрессу&quot;, а по окончании деловых мероприятий первого дня в Театре оперы и балета пройдёт &quot;Ночь Китая&quot; – приветственное культурное событие с танцевальным спектаклем от партнёров выставки. На российско-африканском форуме будут говорить об увеличении экспорта и импорта, а во второй день участники будут обсуждать проблемы электрификации предприятий, логистику в торговле и промышленности и спорить о том, как плохой дизайн мешает российской промышленности конкурировать с иностранными предприятиями.

10 июля на Иннопроме будут говорить на тему &quot;Технологии для городов&quot;: о том, как лучше строить жильё и дороги, создавать качественную инфраструктуру и правильно благоустраивать города. 11 июля – день для школьников, студентов и молодых специалистов, где будут говорить о развитии предпринимательства, профориентации и совершенствовании системы образования. 

Изучить полную программу всех дней выставки Иннопром вы можете на официальном сайте, а получить ответы на другие важные вопросы – ниже в материале E1.RU. 

А Дмитрий Анатольевич приедет?

В первый день Иннопрома, 8 июля, выставку должен посетить председатель правительства Дмитрий Медведев. Его приезд неофициально подтверждают в правительстве Свердловской области. Ранее сообщалось, что вместе с ним в мероприятии могут принять участие вице-премьеры Аркадий Дворкович и Дмитрий Рогозин. </text>
          </article><article>
            <id>26b66530-2500-4900-8858-d819b9505ba8</id>
            <shortName>&quot;Результат не вызовет любви с первого взгл</shortName>
            <longName>&quot;Результат не вызовет любви с первого взгляда&quot;: жюри выбрало 4 логотипа Екатеринбурга</longName>
            <sectionID>21ca3858-8aec-4f01-b52f-a5fe2ba32330</sectionID>
            <itemNumber>3</itemNumber>
            <text>Четыре варианта вышли в этап народного голосования конкурса логотипов Екатеринбурга. Финалистов в минувшие выходные отбирало жюри. Ими стали сообщество Made In Ural, Серёжа Клещёв, Сергей Лавриенко и Алексей Архипов.

– Это очень взрослый и серьёзный выбор. Мы ушли от эмоциональной составляющей. Результат, возможно, и не вызовет любви с первого взгляда. Но это очень качественные работы, над которыми надо подумать, прежде чем выбирать. Считаю, что все четыре работы достойны победы, – прокомментировал итоги организатор конкурса Николай Горонович.

Теперь победителя определят голосованием на сайте конкурса. При этом организаторы рассчитывают, что накруток не будет, так как прежде придётся авторизоваться при помощи номера телефона.

Напомним, что всего на конкурс прислали 330 вариантов логотипов. Среди них было множество очень странных работ – желток на телебашне, герб Екатеринбурга, хозяйка медной горы. Сначала из этих 330 работ жюри выбрало 50 лучших вариантов, а из них – четыре, за которые будут голосовать горожане. Причём один из логотипов, лидировавших в народном голосовании, в финал не попал. 

Напомним, что история с созданием логотипа для Екатеринбурга активизировалась в прошлом году, когда скандальный дизайнер Артемий Лебедев предложил лого в виде винтажной буквы &quot;Е&quot;. Местные специалисты возмутились и решили предложить собственный вариант. В итоге появилась инициативная группа, которая и запустила конкурс.

Голосовать можно здесь. Перед тем как отдать голос, организаторы советуют познакомиться с презентацией каждого логотипа, которая объяснит, в чём был глубокий замысел автора. Победитель станет известен 18 июля. 
</text>
          </article><article>
            <id>66cc7610-3a6a-4ee0-aca8-2450b879da1c</id>
            <shortName>&quot;С G-Drive всегда есть место для открытий!</shortName>
            <longName>&quot;С G-Drive всегда есть место для открытий!&quot;: сеть АЗС &quot;Газпромнефть&quot; объявляет о старте новой федеральной акции</longName>
            <sectionID>7509c6b2-3de7-4e1e-ba56-d631e25bad6f</sectionID>
            <itemNumber>1</itemNumber>
            <text>Сеть АЗС &quot;Газпромнефть&quot; объявляет о старте новой федеральной акции &quot;С G-Drive всегда есть место для открытий!&quot;. Автомобилисты смогут побороться за главные призы – три внедорожника Land Rover Discovery Sport!

Для участия в акции необходимо с 6 июля по 30 августа 2015 года заправлять свой автомобиль на АЗС &quot;Газпромнефть&quot; от 30 литров любым видом топлива и собирать отметки в купоне. Накопив 10 штампов, клиент получает скретч-карту с уникальным кодом, который необходимо зарегистрировать на сайте акции www.gpn-promo.ru.

Заправка премиальным топливом G-Drive удваивает шансы на победу.

Автомобилистов, выполнивших все условия, ждёт творческий конкурс и еженедельный розыгрыш призов. Для участия в творческом конкурсе клиентам необходимо составить интересный маршрут семейного путешествия по России на автомобиле и проиллюстрировать его яркой фотографией.

Из 500 работ, набравших наибольшее количество голосов на сайте, будут определены три победителя, которые и станут обладателями внедорожников Land Rover Discovery Sport. А также 25 человек, которые получат специальный приз – трёхдневный тест-драйв автомобилей концерна Jaguar Land Rover.</text>
          </article><article>
            <id>2212b80c-03a5-417f-babb-3cce750a5f35</id>
            <shortName>Прячьтесь: свердловские спасатели предупре</shortName>
            <longName>Прячьтесь: свердловские спасатели предупредили о сильном дожде, граде и шквалистом ветре</longName>
            <sectionID>7509c6b2-3de7-4e1e-ba56-d631e25bad6f</sectionID>
            <itemNumber>2</itemNumber>
            <text>Спасатели выпустили экстренное предупреждение. По информации синоптиков, 6 июля местами в Свердловской области возможны грозы, сильный дождь, град, шквалистое усиление ветра до 25 метров в секунду.

– Главное управление МЧС России по Свердловской области просит жителей быть бдительными и соблюдать меры безопасности. При сильном ветре держаться подальше от рекламных щитов, вывесок, дорожных знаков, линий электропередачи. Нельзя находиться вблизи крупных деревьев, а также парковать рядом с ними автотранспорт – сорванные ветром сучья могут представлять большую опасность, – отметили в ГУ МЧС России по Свердловской области.

Кроме того, спасатели рекомендуют при сильном ливне укрываться в зданиях, расположенных выше возможного уровня подтопления или на любой возвышенности.

– Если ливень застал вас в личном транспорте, не пытайтесь преодолеть подтопленные участки. Медленно перестройтесь в крайний правый ряд (на обочину) и, не прибегая к экстренному торможению, прекратите движение. Включите аварийные огни и переждите ливень. В случае стремительного прибывания воды покиньте транспортное средство и пройдите на возвышенный участок местности или в ближайшее здание, – отметили спасатели.

Во время грозы не разговаривайте по телефону, держитесь подальше от больших одиноко стоящих деревьев, не покидайте автомобиля. При граде держитесь как можно дальше от окон, не пользуйтесь электроприборами, не покидайте во время града автомобиль.

Напомним, уральцам нужно потерпеть до конца недели – к выходным в Екатеринбург вернётся жара.
</text>
          </article><article>
            <id>9e655dd4-17a3-4bce-92eb-81df90e8e7ad</id>
            <shortName>В Ханты-Мансийском автономном округе выпал</shortName>
            <longName>В Ханты-Мансийском автономном округе выпал июльский снег</longName>
            <sectionID>7509c6b2-3de7-4e1e-ba56-d631e25bad6f</sectionID>
            <itemNumber>3</itemNumber>
            <text>В субботу жители Ханты-Мансийского автономного округа, северного соседа Свердловской области, наблюдали настоящий июльский снегопад. Пользователи выкладывают фотографии природного явления в социальных сетях.

&quot;Друг прислал фотку, 4 июля выпал снег – ХМАО, Белоярский район&quot;, – пишет пользовательница сайта Pikabu.ru alenka9941.

&quot;Это север, детка! Июль месяц, посёлок Сосновка, ХМАО&quot;,  – такой подписью сопроводил свои фото другой пользователь, nedwinston.

В Свердловской области местами тоже снежно.

Как пишут в соцсетях свердловчане, из-за идущего дождя со снегом участников марафона &quot;Конжак-2015&quot; вчера не пускали на Конжаковский камень. Это самая высокая гора Среднего Урала, добраться до неё можно автобусом из Карпинска.

Напомним, по прогнозам синоптиков, в Свердловской области будет прохладно до конца следующей недели. Ночами 5 и 7 июля местами возможны заморозки. Температура будет падать до 0...-2С, а значит, возможен и снегопад.

На перелом в погоде и возврат к комфортному лету можно надеяться после 10 июля.</text>
          </article><article>
            <id>ed84e473-c2d9-4fbe-a8ab-792e018e851d</id>
            <shortName>&quot;София начинает восприниматься как олицетв</shortName>
            <longName>&quot;София начинает восприниматься как олицетворение России&quot;: учёным из УрФУ заказали экспертизу снимка Никитчук с флагом</longName>
            <sectionID>be60c79c-1a45-4a1a-80aa-d6755b6939fa</sectionID>
            <itemNumber>3</itemNumber>
            <text>
Фотосессию Софии анализировали аж восемь ведущих учёных УрФУ.
&quot;На цветной фотографии на фоне заголовка большими буквами в верхней части листа &quot;Стольник&quot; помещено изображение молодой женщины в полный рост – Софии Никитчук. Из надписи в левой нижней части листа следует, что она является победительницей конкурса &quot;Мисс Россия 2015&quot;. На голове Никитчук небольшого размера корона, которой награждаются обладательницы этого почётного и престижного звания. На Никитчук короткое шёлковое платье из трёх расположенных друг над другом полос красного, синего и белого цвета, повторяющие таким образом российский государственный флаг-триколор&quot;.

Так начинают описывать скандальную обложку журнала &quot;Стольник&quot; преподаватели УрФУ, которые делали экспертизу по заказу прокуратуры Свердловской области – когда в ведомстве шло разбирательство с нашумевшим снимком. Экспертное мнение должно было помочь определить, является ли фотосессия надругательством над российским флагом. Как мы теперь уже знаем, не является: такой вердикт после знакомства с заключениями специалистов вынесла прокуратура.

Напомним, жалобу на фотографию подал некий гражданин, имя которого в ведомстве разглашать не стали, и маховик завертелся. Одних только экспертиз в УрФУ прокуратура заказала аж три. Их поручили ведущим учёным университета в области искусствоведения и культурологии. Одну из них, например, проводили доктор философских наук профессор Лев Закс, доктор философских наук профессор Татьяна Круглова и кандидаты философских наук доценты Ирина Лисовец и Лилия Немченко. Именно о ней мы расскажем подробнее.

Учёные из департамента философии УрФУ начинают текст заключения экспертизы с описания фотографии. Авторы подробно комментируют образ, замечают каждую деталь и используют яркие эпитеты.

&quot;Характер позы можно определить как демонстративный, спокойный и празднично торжественный. Во всяком случае, тело девушки свободно от каких-либо бытовых движений или устремлений, оно несуетно-органично в своей выразительной статике. Выражение лица – сдержанно-спокойное, серьёзное, совершенно естественн</text>
          </article><article>
            <id>211335b1-7491-4cbe-9281-e9d5d85e0c17</id>
            <shortName>Приборостроительный завод превратят в двор</shortName>
            <longName>Приборостроительный завод превратят в дворец: на Градсовете покажут новый фасад здания на Горького, 17</longName>
            <sectionID>be60c79c-1a45-4a1a-80aa-d6755b6939fa</sectionID>
            <itemNumber>2</itemNumber>
            <text>На следующей неделе архитекторам и чиновникам представят новый проект обновления здания Уральского приборостроительного завода, расположенного над Исетью по адресу Горького, 17. Проектом реконструкции занимается компания PRED Group.

Интересно, что минувшей осенью строители совместно с городской администрацией провели конкурс, на котором определяли лучший эскиз реконструкции здания. Победителем стало московское бюро &quot;Т+Т architects&quot;, которое в своих разработках во многом сохранило общее восприятие того, как завод выглядит сейчас. Но на Градсовет в итоге выносят совсем другие эскизы.

Помимо &quot;дворцовости&quot;, заметным отличием нового проекта от прежнего является то, что авторы не стали &quot;разрезать&quot; завод, чтобы сделать его территорию доступнее с набережной: это по-прежнему закрытый &quot;форт&quot;, с ощущением которого пытались справиться предыдущие проектировщики. В новом проекте не описано, как будут выглядеть корпусы, расположенные во дворе, за главным фасадом. Ещё стоит отметить, что к главному фасаду добавили мансардный этаж.

Градсовет пройдёт на площадке Иннопрома – на стенде Екатеринбурга.

В проект авторы включили два объекта общей площадью 25 тысяч квадратных метров, из них 5 тысяч составит подземная парковка, строение на набережной – 12 тысяч квадратных метров и внутреннее здание – 9 тысяч. На первом этаже вдоль набережной расположатся предприятия торговли и бытового обслуживания, а также кафе и рестораны. А начиная со второго – элитное жильё.

 – На Градсовете выступит главный архитектор казанской архитектурой фирмы &quot;Антика&quot; Леонид Горник, – отметили в мэрии Екатеринбурга, – он расскажет о стилистическом фасадном решении здания, анализе исторической городской застройки Екатеринбурга и многом другом, а также выступит директор Pred Group Геннадий Черных с докладом о предыстории проекта и истории архитектурного конкурса на проектирование концепции квартала.</text>
          </article>
        </articles>
      </xml>